［長文有圖］香港警謊處理陳彥霖事件完全公安化！

相信大家睇完警謊會之後都覺得成件事好多疑點
之後再加上大陸武警混入警犬畜龍同防暴打壓香港
佢哋嘅仆街關係都可以話係切肉不離皮。
所以就睇吓其實有無同樣嘅案例係大陸發生

點撚知比我搵到同樣係話自殺，有CCTV比公安拎咗，又係意外落水嘅案例係強國發生。

大家睇完可以比較一下兩單案件嘅證據同官方處理手法是否一致。

最後警告：好撚長但有心請睇吓佢。

雲南網友「李心草媽媽」10月12日發文，稱其在昆明理工大學讀大二的女兒李心草落水死亡真相不明，昆明市公安局盤龍分局隨即通報，對網民反映的情況開展核查。10月13日下午，警方向記者公開了事發地酒吧內3個多小時全部視頻、酒吧門口的視頻監控，記者採訪了昆明警方相關辦案人員。截至10月13日的警方調查顯示，李某草為意外落水事件，尚不構成刑事案件。
（一）李某草等四人計劃採取AA制相約進城逛街玩耍，當晚先後去了三個酒吧、點了36瓶啤酒
初步調查顯示，李某草等四人計劃採取AA制相約進城逛街，三人吃過火鍋後，先後進入三個酒吧，警方提取的酒水單顯示累計點了36瓶啤酒及一支42度調制白酒，在前兩個酒吧四人均為AA制付款，並非相約自殺；去事發地酒吧時已是當晚的第三場酒。
警方調取的電子數據顯示，9月7日，羅某乾聯繫任某燊逛街玩耍，雙方相約9月8日（周日）一同到城區逛街，任某燊邀約了李某草等4名同校同學一同逛街。9月8日，除李某草外其他3名同學因故未參加，當天下午13時許，任某燊和李某草從呈貢乘地鐵到盤龍區恆隆廣場與羅某乾、李某某昊見面；4人於17時許在正義坊一火鍋店就餐後，19時40分到789青年會酒吧飲酒，期間喝了12瓶啤酒；21時許步行到魔幻季節酒吧，期間又喝了12瓶啤酒，22時38分離開；22時42分許步行至地鐵站準備回呈貢學校，因地鐵停運四人決定再找酒吧飲酒。警方提取的電子數據顯示，李某草曾給同學發微信，表示次日直接到教室，讓同學幫她帶書籍到教室。
視頻監控顯示，四人於23時4分進入盤龍江邊的熱度酒吧。記者全面查看了四人從進入酒吧到凌晨2時左右李某草離開酒吧的3個多小時視頻，四人擲骰子喝酒，李某草酒醉後曾多次獨自一人去廁所，並多次跑出酒吧門外。李心草於2時左右發生意外。
針對網帖表示，羅某乾在猥褻過程中被抓傷。全部視頻監控及警方調查顯示，23時54分左右，李某草開始呈現醉酒，趴在椅子背上 李某草酒後出現哭鬧、自言自語、摔東西等行為，曾用啤酒瓶蓋及隨身攜帶梳子割腕，將酒吧內桌子上物品打翻等，羅某乾等三人為避免李某草酒後傷害自己，在搶啤酒瓶蓋過程中被划傷。
針對網上反映期間「一男子俯身將疑似李某草的女子壓在身下長達25秒」，可能存在猥褻嫌疑。網上曝光短視頻前的更多視頻信息顯示，李某草因醉酒曾倒在羅某乾腿上，羅某乾舉起雙手並朝相反方向躲閃，隨後將李某草扶起；針對網上反映羅某乾將李某草壓在身下20多秒，羅某乾筆錄表示是為了安撫李某草情緒，羅某乾等三人讓李某草躺在酒吧內一條長凳上休息，之後羅某乾用手腳做支撐俯身，將嘴湊在李某草耳邊說了幾次「你酒喝多了，不要亂了，睡一會兒就好了。」期間視頻顯示，羅某乾俯身時，雙手及身體長時間未動。
值得一提的是，此前網上廣泛傳播的2:46秒的視頻中，「被壓在身下」和「打耳光」兩個片段存在明顯畫面的跳躍，中間部分被刪除。警方提供的完整視頻顯示，李某草起身後曾摔桌上物品，後被三位同伴勸阻安撫。警方調查顯示，任某燊因對李某草的行為表示歉意，擁抱了羅某乾、李某某昊。
針對網上視頻中前述男子用右手扇打李某草兩巴掌，引發網友關於李某草因為拒絕被猥褻而遭毆打的質疑，警方通過提取的高清音頻顯示，羅某乾扇李某草後稱：「啪啪啪，幾個耳光就把她kao（雲南方言，意為打）醒」。筆錄顯示，羅某乾扇李某草前，曾徵得任某燊、李某某昊同意，目的是想通過打耳光看李某草是否能夠清醒。事發後，四人還曾在酒吧又坐了一段時間。

（二）警方接警兩分鐘後抵達現場調查、搜救，搜救至次日六時；警方初步調查認為，李某草落水不構成刑事案件
視頻顯示，李某草2時左右外出，羅某乾、李某某昊因為擔心李某草酒醉意外，跟著走出酒吧，此時任某燊仍在酒吧內。酒吧外的視頻監控及對前後出租車司機的筆錄顯示，李某草打開右側出租車門後跑到距離酒吧門口約10米的盤龍江落水，羅某乾、李某某昊此時在車左側，可以排除兩人導致李某草落水。李某某昊看到李某草落水後，衝過去試圖拉李某草未果。事發後，現場羅某乾撥打了110、120電話，任某燊撥打了119電話，一位退伍軍人報警並立即跳下河中試圖救人。
警方是否及時出警？執法記錄數據顯示，9月9日凌晨2時4分許，盤龍分局110指揮室接到市局110指令：一名群眾報警稱有人跳入盤龍江。2時6分許，盤龍分局鼓樓派出所街面60號巡邏車到場處置。
第一時間的調查和搜救工作如何？由於盤龍江水流湍急，警方搜救至清晨6時未果，隨即通報沿江派出所協助搜救。9日凌晨，同行的任某燊等三人及酒吧工作人員均被帶回派出所接受調查，同時警方調取了酒吧內及周邊全部視頻監控。
關於警方遲遲未立案的質疑，警方表示，由於觀看視頻及筆錄，可初步排除他殺，事情初步認定為李某草意外落水、不涉及刑事犯罪，故任某燊、羅某乾、李某某昊未被限制人身自由。
事件發生後，昆明市區兩級公安機關工作組開展了大量走訪調查、視頻篩查、數據分析等工作，共找到9名證人製作形成詢問筆錄14份，調取了事發當天4名涉事人員活動軌跡視頻、消費記錄、電子證據等數據。提取的視頻軌跡信息記錄了四人9月8日13時48分許至9日凌晨2時2分事發時的情況。
9月11日7時20分許，昆明市公安局水上分局水上派出所接到報警，在滇池東碼頭髮現一具屍體，民警將屍體打撈上岸，家屬被通知到現場後，確認死者系李某草。經法醫到現場初步勘驗，屍體無外表傷痕，初步認定為溺水死亡。
9月16日，死者表姐陳某到盤龍分局鼓樓派出所報案，稱事發當晚酒吧內監控信息顯示與李某草同行一名男子疑似對李某草實施了猥褻行為，要求公安機關立案偵查。鼓樓派出所當日受案並開展初查工作。10月10日，李某草母親提出要對李某草進行屍檢，公安機關告知其可委託第三方也可由公安機關屍檢。李某草母親委託昆明醫科大學司法鑒定中心對李某草進行了屍檢。經昆明醫科大學司法鑒定中心鑒定結論為：李某草死亡原因為 。
（三）四人中有三人為單親家庭，家庭並非「非富即貴」；非刑事案件屍檢需要家屬申請，未主動公開辦理情況主要是為保護相關當事人隱私及合法權益
緣何一直未進行屍檢？昆明警方表示：目前調查顯示李某草落水非刑事案件，像意外落水、交通事故等這類初步調查不涉案的，是否要進行屍檢需由家屬主動申請。
為何網絡曝光後警方才公開回應？記者採訪一位基層民警表示：目前調查顯示此事並未構成案件，出於保護當事人隱私考慮，因此未主動公開全部相關視頻。此外，客觀上無法做到每案公開回應，考慮過多公佈調查細節可能刺激到李某草母親情緒，因此未全部透露案情。
針對辦案是否受到干擾？昆明警方表示，案件一直在依法調查，未受到辦案干擾。同行的四人多為單親家庭，家庭並非「非富即貴」。任某燊、羅某乾、李某某昊均為紅河州人，三人系朋友關係；任某燊父親為紅河州普通民警，生母為普通教師，繼母為保險公司職員；羅某乾父親在某企業保衛科工作、母親已故，獨生子；李某某昊父親為普通公務員，母親在上海務工。上述幾人均沒有犯罪前科。
李某草母親表示，自己也曾看過全部視頻，但她覺得視頻不完整，在監控死角心草可能遭遇過什麼，所以才會突然砸酒瓶。警方掌握的完整視頻顯示,視頻中李某草在23時53分左右呈現醉意，此前與羅某乾等人交流愉快，0時13分左右首次出現急躁、砸東西等現象。視頻顯示，在23時53分到0時13分這20分鐘時間內，李某草只離開過監控一次，0:03分獨自起身去廁所，0:09返回座位,期間同伴三人始終在座位上。
事發後，警方曾在派出所內組織死者家屬與涉事人員家屬進行民事調解，但未達成民事賠償協議。
昆明警方表示，將對事件處置過程進行全面倒查，如存在不作為、不規範執法等問題，將依法依規嚴肅處理，絕不姑息。
（原題為《昆明警方通報女大學生李某草酒後落水事件初步調查結果》）

補圖：

CCTV嘅圖：

佢就話連屍都無驗就出咗報告結案啦。
香港警謊完全有理由係抄考𠵱件案嘅公安手法。
佢哋連屍都燒咗𠵱彥霖老母（自稱？）
亦出嚟話唔想搞大件事！

香港人資訊發達和相對會獨立思考，
外加警方學歷同智慧低下嘅關係再加上新手處理，
令陳彥霖案件係處理手法上更加簡陋。

各位可以睇吓同討論吓件案。

光復香港！時代革命！

文太長果然係無人睇

其實大家都知手法來至邊到辦事作風，同埋發生係支國係平常公式化，只係大部份人都唔想正面跳過香港政府，同埋班狗、直接同共匪問責

做到咁樣衰，可能最後掉落水果part係搵鄉黑做都唔奇。

真係太長

都係資料整理一下，好似果個雲南阿媽咁都係想還個公道。唔通好似啲警犬咁講話會搞到家屬就毀屍滅跡咩⋯⋯

唔撚想知 中國係點樣樣

但係香港警犬用公安手法做嘢點睇？

push

終於都明點解中國啲家屬要搶屍

就算唔係呀比人拎咗去切哂啲器官都似........
咁撚快燒撚咗條屍做咩？